FB有殺錯無放過

FB有殺錯無放過

20,574

高慧然fb截圖

FB無數次封鎖我、禁止我發表言論。短則三天、長則一個月，已反覆數次。這一次，大約是永久禁止我使用此平台了，以莫須有的理由。

曾幾何時，由美國人創辦的社交平台FB被想當然地認為必然符合美國精神：崇尚自由、尊重個人言論自由。但是，自從由中國人陳澍管理台灣及香港FB事務後，FB採用檢舉制度，但凡有人檢舉，FB一定有殺錯無放過。我曾經因為轉發一篇報章文章而被檢舉、刪文，並接到警告。而我只是轉發文章，沒有發表任何言論。也有網友轉發澳門觀光塔笨豬跳新聞而被刪文、警告。無他的，只要接到檢舉，不管有理無理，FB都會先行刪文。這是把中國網絡管制的手法搬到了台灣與香港。

最荒謬的是，FB常常用舊文來封鎖我的言論。FB守則新舊標準大不同，舊時允許的言論，今日不被允許了，結果FB用新守則去監管舊post，一旦發現舊post的言論不符新守則，便馬上封鎖我。有一次，有人找到一篇舊post檢舉我，FB「移除基於種族、民族、國籍、宗教、性傾向、性別或肢體殘障攻擊他人的帖子」，並且封鎖我。而我只是寫了一句話：「天譴是有理由的。」，並無針對任何人。

當FB變成微博，限制使用者的言論。離棄FB成為大勢所趨，它不用封鎖我，我遲早會尋找更適合的平台。大家若有介紹，請告訴我。暫時，這個後備FB仍可使用：

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
才剛剛開始 (蔣芸)

下一則
左、右的問題 (古德明)

全世界都奶共，屌你老母

極端到on99
雖然fb真係好多假新聞賣假野
多到令人髮指

今次咁搞都唔知係好事定壞事